譚耀宗：你驚咪唔好坐高鐵囉

西九站擬允內地跨境執法 譚耀宗：你驚咪唔好坐高鐵囉

高鐵香港段原定明年第三季通車，但爭論多年的「一地兩檢」安排至今仍未落實。政府擬於西九總站劃出範圍，讓內地人員在港按內地法規，辦理海關及出入境程序，被質疑違反《基本法》，近月更先斬後奏，在站內興建內地口岸區。民建聯成員譚耀宗反斥，若部分人有意見，大可不坐高鐵，「你自己真係有問題，明顯想搞啲咩，或者你驚嘅時候，你咪唔好坐高鐵、唔返內地囉。普羅大眾大家守法，無任何問題」。

譚耀宗早上在電台節目指，香港有見內地高鐵成功，主動要求連接，國家才配合。他承認若要在本港劃定內地執法區，內地和本港均要修訂法例，或額外授權，但他認為《基本法》並非一成不變，可按情況變化而調節或修改，「例如人大常委會要有決定，香港可能要修改法律」。他理解部分人對安排有疑問，但相信守法的普羅大眾不會覺得一地兩檢有問題，「到落實嘅時候，大家覺得無咩嘢。」

人大委員長張德江早前在北京舉行的《基本法》實施20週年座談會上，宣稱中央對香港擁有全面管治權，及表明對「自決」、「港獨」不能視若無睹等。譚耀宗認為，張德江的講話非收緊對港管治，只重申中央立場，以及因應《基本法》實施以來的問題，講清楚《基本法》的原意，做好規範，防止《基本法》「走樣」。他又認為本港出現自決和「港獨」聲音，已觸動中央底線，令中央在很多問題上，要重申堅決落實一國兩制。